{
    "question": "1. Apakah yang dimaksud dengan budaya dan suku bangsa ?    2. Apa saja hal yang membedakan suku bangsa yang satu dan suku bangsa lainnya ?\r\n 3. Perbedaan apa saja yang ada pada masyarakat Indonesia di berbagai daerah ? \r\n 4. Mengapa terjadi begitu banyak keragaman sosial budaya di Indonesia ? Berikanlah penjelasan tentang hal tersebut!\r\n 5. Faktor-faktor apa yang menyebabkan terjadinya keanekaragaman kebudayaan di Indonesia ? \r\n 6. Kebudayaan daerah merupakan akar dari kebudayaan nasional Indonesia. Mengapa kebudayaan daerah disebut akar dari kebudayaan nasional ? \r\n 7. Terjalinnya hubungan dengan negara-negara lain menyebabkan masuknya kebudayaan asing ke Indonesia. Bagaimana sikapmu terhadap hal tersebut ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1) Budaya : Suatu hal yang telah melekat pada suatu oknum, sehingga mirip dengan adat<br>2) Banyak yang membedakan. Antara lain, adat istiadat, sifat dan perilaku setiap suku, dan berbagai tata peraturan.<br>3) Perbedaannya terbilang banyak. Warna kulit, cara bicara, sifat, dan wajah.<br>4) Karena pencampuran antara berbagai etnis. Contohnya, pedagang dari India datang ke Indonesia. Lalu menikah dengan orang Jawa. Bisa saja membentuk suatu ciri baru dari penggabungan antara orang India dan orang Jawa.<br>5) Jawabannya sama dengan nomor dua. Sejenis.<br>6) Karena kebudayaan merupakan cikal bakal dari karakter dan fisik generasi bangsa.<br>7) Jikalau kebiasaan positif, saya sangat senang dan menyetujuinya. Hanya saja, bila keadaan berbalik, berarti rakyat Indonesia bisa tercemar dengan budaya asing yang negatif. Hal itu bisa membahayakan karakter bangsa.<br>Okay ? @Liwed",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-yang-dimaksud-dengan-konsumen-195",
            "question": "Jelaskan yang dimaksud dengan konsumen?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "orang yang mengonsumen baranng/membeli barang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "orang yang menghabiskan daya guna suatu barang untuk mendapatkan kepuasan tertentu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-cara-mengatasi-rendahnya-pendidikan-penduduk-indonesia-menuru-496",
            "question": "1.\u00a0Cara mengatasi rendahnya pendidikan penduduk Indonesia menurut aspek Ekonomi dan Sosial Budaya ??    2. Apa penyebab rendahnya pendidikan penduduk menurut aspek Sosial Budaya ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. cara mengatasi melalui aspek ekonomi:<br>- gampangnya meminjam modal pada bank.<br>- melatih khusus sesuai jurusan pekerjaan contohnya SMK<br>melalui asek sosial budaya:<br>- mempromosikan budaya<br>- mengajarkan dan melatih budaya tentang cara membuat dsb<br><br>2. malas mengetahui dan belajar budaya.<br>kurang mengenal budaya daerah atau nasional<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentang-alam-muka-bumi-merupakan-salah-satu-objek-yang-di-pelajar-939",
            "question": "Bentang alam muka bumi merupakan salah satu objek yang di pelajari oleh ilmu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ilmu pengetahuan alam atau gk ilmu pengethuan sosial<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawabannya mungkin geografi...tpi itu menurut saya...",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pendidikan-di-indonesia-saat-ini-merupakan-pengaruh-dari-243",
            "question": "Pendidikan di indonesia saat ini merupakan pengaruh dari ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kebijakan pemerintah pendudukan Jepang yang memberikan dampak positif, salah satunya adalah dalam bidang pendidikan.<br><br>karena pengaruh jepang<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-komoditas-pertanian-yang-diusahakan-pada-masa-praaksarahi-495",
            "question": "apakah komoditas pertanian yang diusahakan pada masa praaksara,hindu-budha,dan islam di indonesia mempunyai persamaan ditiap daerah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "padi mungkin bisa aku ragu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "semacam umbi2an, padi, jagung<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-penantuan-arah-dengan-azimuth-selalu-di-ukur-dari-148",
            "question": "Pada penantuan arah dengan azimuth selalu di ukur dari..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "blok terakhirnya pada valensinya\u00a0nya seperti s,p,d\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "searah denan jarum jam, biasanya dari titik antara garis meredian(dapat pula dari arah selatan) besar sudut azimuth antara 0-360<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-rendah-tingkat-pendidikkan-aspek-geografis-614",
            "question": "Dampak rendah tingkat pendidikkan aspek geografis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mungkin itu dari pemerintahnya yg tidak mau memajukan\u00a0 pendidikan aspek geografis di suatu daerah atau sekolah<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Manusia tidak dapat mengolah alam secara baik<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-tanaman-perkebunan-yang-dihasilkan-di-provinsi-jambi-534",
            "question": "Jenis tanaman perkebunan yang dihasilkan di provinsi jambi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "didominasi oleh karet dan kelapa sawit<br>di kab kerinci terdapat perkebunan teh<br>di kab merangin, jangkat terdapat perkebunan kopi, kayu manis, sayur-sayuran..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-dari-rendahnya-tingkat-pendidikan-dalam-aspek-geografi-678",
            "question": "Apa dampak dari rendahnya tingkat pendidikan dalam aspek geografis, ekonomi, sosial dan budaya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "geografis=akses pendidikan tdk memungkinkan/tdk mencapai daerah pedalaman.<br>ekonomi=tdk ada perkembangan ekonomi keluarga,karena hanya bekerja sesuai yang di bisa.<br>sosial=masyarakat menganggap pendidikan tdk penting<br>budaya=daerah tersebut kurang berkembang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "secara-umum-piramida-penduduk-negara-maju-berbentuk-832",
            "question": "Secara umum, piramida penduduk negara maju berbentuk...?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>negara-negara maju umumnya berbentuk granat atau batu nisan.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}